疑遭境外網路攻擊 美國多份報章延遲出版

立場報道2018/12/30 — 15:32

負責印刷《洛杉磯時報》等多份美國報章的「論壇出版公司」疑遭境外網路攻擊，導致周六多份報章需要延遲出版。有報道指《華爾街日報》及《紐約時報》兩大報章的西岸版都受到影響。

論壇出版公司指，早在周五已發現問題，有病毒影響了公司的後勤辦公室，令到旗下報章出版受阻。公司發言人稱，沒有證據顯示有客戶的個人資料及信用卡資料被盜取。

受影響的包括《洛杉磯時報》、《芝加哥論壇報》及《巴爾的摩太陽報》。《洛杉磯時報》引述知情人士透露，今次網路攻擊似乎是來自美國境外。

《洛杉磯時報》亦報稱，《華爾街日報》及《紐約時報》兩大報章的西岸版，由於是使用相同的出版平台，因此都受到影響。不過《華爾街日報》及《紐約時報》都未有回應事件。

相關報道：路透社／洛杉磯時報

侵侵又要寫twitter 了